警截查《立場》記者 故意將身份證放直播鏡頭前約 40 秒 律師指違私隱條例

有網民發起今日到多個商場進行「和你 SHOP 蒙面日」行動，其中有警員進入大埔超級城拘捕至少 3 人。《立場新聞》記者採訪期間被警員截查，要求出示身份證，並將身份證故意在直播鏡頭前展示大約 40 秒，更一度將身份證擺近鏡頭前，明顯想清晰公開記者身份證上的個人資料。有律師批評警方做法沒有法律依據，是違反《個人資料（私隱）條例》，沒有盡資料收集人的責任。

《立場新聞》總編輯鍾沛權指，將會就事件協助記者作出正式投訴，要求警方提供涉事蒙面警員的姓名及編號。

大埔超級城今日有網民發起「和你S HOP 蒙面日」，下午有防暴警察及便衣警員進入商場，曾施放胡椒噴霧，在商場外至少拘捕 3 人。商場有長者疑被藍色水噴中，半邊臉染上藍色，有警員以清水幫該名長者清洗。

《立場新聞》記者採訪期間，追問在場持伸縮警棍的人士是否便衣警察，及後該名便衣警員及防暴警察與記者發生口角，多次以粗言穢語辱罵記者，及要求記者進入封鎖線範圍，確認其記者身份，及要求出示身份證。

截查期間，便衣警員警告記者「再唔合作我就拉你」，然後在直播鏡頭前展示記者的立法會記者證及記協記者證，記者已即時向警員表示「唔好係鏡頭面前展示啦。」惟該名便衣警員再將記者的身份證在直播鏡頭前展示約 40 秒，期間更刻意將身份證擺近鏡頭方向前，明顯想更清晰地公開記者個人資料。

記者立即批評警員做法是違反《個人資料（私隱）條例》，但有警員則反駁「機係你自己選擇㩒，部機係你開，」亦有警員稱「機係你，開機又係你，你話人哋錄你？」便衣警員將身份證還給記者後，傳媒聯絡的警員要求記者離開商場。

法律界選委、律師黃國桐認為，警察做法是百分之一百沒有法律依據，強調警方做法「從頭到尾都冇權力咁做，與拘補、檢查、截查係拉唔上關係，如果有任何損失賠償係可以告佢。」黃國桐指，警方做法是違反《個人資料（私隱）條例》，建議應立即向私隱專員公署投訴，相信公署會作出譴責，且會將個案直接轉介至監警會。

黃國桐解釋，警員是有權查看身份證，及收集身份證的資料，但由於涉及個人資料，因此必須謹慎保管，慎防資料外洩，但刻意將別人身份證展現在直播鏡頭前，則是完全違反收集人的責任。被問及警方指問題源於記者開機拍攝，黃則反駁「例如很多市民在行人路上旁觀，如果警察一直舉起身份證俾全世界睇，係咪就要市民閤埋隻眼？」

《立場新聞》總編輯鍾沛權指，有關警員涉嫌違反《個人資料（私隱）條例》，將會協助記者向私隱專員公署等相關部門作正式投訴，要求警方提供出涉事警員的姓名及警員編號。

12.29 愛丁堡
12.31 和你拖
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

睇死又唔會有後果啦屌

且會將個案直接轉介至監警會。

Push

唯我獨尊是十分卑劣可憐。

痴撚線

企硬要正式投訴

投訴無用，私人起訴

連印尼記者射盲左，都可以一d事都無啦，痴撚線

下次掉人張身份證
再拉你冇帶身份證

監警會

冇法律知識既人去執法
得香港先可以咁on9

幾個月前有一單

真，咁耐佢連警員名同number都未有

［真係冇人簽］所羅門發起白宮聯署：取消北京2022冬季奧運

仲差萬五喳
大家快啲簽

垃圾黑警，等拉啦

屌佢老母 又搞昇哥

私隱專員公署實會話警員做法無問題。

為錢出賣香港人既賣港賊
共匪走狗
仲咁撚串?
屌你老母

屌你，佢咁講即係我拎你支炮，
用你粒子彈射鳩你，係你抵死啦喎，
炮又你嘅，子彈又係你嘅

立場表示會協助記者作出正式投訴
整撚花隻狗個底

雖然有咩損失民事佢都實入到
但希望大家都唔好令到昇哥有損失

最好攞到名出埋街
等班狗明白咩叫槍打出頭鳥

一定要追究到底

推

push[url][/url]

tui

做嘢呀律師

唔撚係呀嗎

但其實都幫唔到幾多
納稅人埋單

之前有藍屍咬甩左人地耳仔 可以報導隻耳仔自己甩落來
睇來警謊可以話張身分證在電光石之間不控地在鏡頭前展現40秒

奶共法官：

「無證據顯示事主損失同差佬有關。」

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

然後又投訴唔到 食屎啦

綠狗： 個案沒法證實 有關警員不知有鏡員 並非有意公開其身份證 相反記者並不合作 對其記者行為表示極度遺憾

律師冇炮就收皮啦個Body dead咗未

隔離個張繼安仲起度9up

昇哥！

轉介監警會
我屌你呢個天下最廢物嘅會
半年零貢獻零成果零表現
以前都叫有觀察員， 而家同太監傾扑野咁

賤畜

有權查閱同有權公開展示應該唔一樣嫁嘛？即係版權都分私用同商用啦。

支持私人起訴!

狗真係垃圾

呢刻，狗大撚晒呀

投訴左先
nothing to lose

垃圾黑警

隻狗有啲熟口面

嗰條仆街黑警咁鐘意玩嘢
咁咪搞大佢
反正毅進仔無嘢輸唔起

push

侵犯人權

香港警察一係就玩大佢

開槍殺 玩埋啲小學雞野

沒撚用死黑警

咪撚放過佢咁撚串嘴

私隱專員唔該做野

平時查人身份證隔開啲記者怕人錄到自己犯法就話保障私隱
宜家做緊乜撚嘢呀屌你老母

DKLM 死黑警 死全家

殺完人
再屈你做咩俾我殺

去銀行打劫
銀行你既錢係你既
你放下夾萬度俾人拎
你話我打劫你？

直播？邊個電台咁合作，駛唔駛獎勵下

車。。。facebook啲搵工請人區成日有人放人身份證出來都冇後果, 呢家警察治港, 佢地又點會怕。。

黑警侮(讀音：無)辱自己

隻狗又升職！

11見。

應該立即申請臨時禁制令先

傻鳩，冇人會傳記者張身份證啲資料

淨係會傳你做埋啲on9 野，同埋起你底

到時你張身份證就真係全世界都知啦

Link updated

你應該係要追究 唔係講呢d

😡

張繼安喎
咁撚大個人仲係住屋企靠阿哥阿嫂養

今次係立場昇哥，下次就係你!

江狗：記者阻住警察做嘢先會發生呢一幕

仆街死嗌佢

呢班真係0智商既狗
完全控制唔到
偏偏呢個極權為左維穩做錯咩都會保佢地

告

投訴有用就唔洗要求成立獨立調查委員會/解散狗隊啦，訓醒未，點解唔私人起訴？

投咩訴直接私人檢控 公職人員行為失當

知法犯法，仲點指意佢執法？

執咗佢啦，俾市民自組治安隊。

嚴重警告立場要告鳩佢咪撚縮

你又點樣可以判定得到該位警員係故意咁樣做呢？當時嘅情況好危險，警員執勤嘅時候受到好大壓力 我哋唔可以比呢啲不實 無中生有嘅指控影響我哋執法

睇死都係咁

而家有邊個政府部門敢同黑社會打對台

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

監狗會有用，有險可守

睇下平機會點跟進曱甴稱呼就知
肯定又係有關做法肯定不恰當，我似乎未有違反相關條例

屌打錯字 仲要打錯個咁大影響嘅字

佢地會告返立場轉頭，話佢在直播時展示個人私隱資料

話佢明知但無避免

醬汁呢

私隱專員公署 投訴方法

市民可唔可以投埋一份

佢會話進行直播同展示的係立場，告立即侵犯私隱

根本班狗佢地都認唔撚到啦 成日鳩話可以查到

咁邊個影足40秒咁賤？

Print 老豆搵仔d 野出黎 叫記者影番咁上下時間

On9 而家仲有法律，你有支死光槍同無敵鐵布衫你就係法律

咁咪俾啲港豬同國際知道又一個政府部門廢左囉
知唔知點解唔肯獨立調查,因為監警會行之有效喎
佢唔擺黑警上枱審,咁咪擺佢上枱審囉
政府部門服務黑警,黑警對付市民

上次有個女人只係冇帶身份證就五花大綁人

721 831

是撚旦啦,佢地啲價值觀同世界接到軌既就唔會柒到而家啦.
咪睇下佢出黎點柒囉,等全世界一齊恥笑佢囉.
極權扮民主,咪睇下佢有幾民主囉

乜撚野機係你, 開機又係你
想玩灰色地帶